南航降落 與客機僅距千八米

2018年12月15日

南航降落 與客機僅距千八米

機場上月發生跑道入侵事故，涉及南方航空客機。資料圖片

【本報訊】民航意外調查機構昨日發表嚴重事故公佈，上月13日在香港國際機場發生一宗跑道入侵事故。事件中一架中國南方航空波音737-81B航機（登記標誌B-1918）降落07L跑道，而當時一架MS Aviation GmbH龐巴迪環球5,000型客機（登記標誌P4-AVA）仍在07L跑道滑行，未離開跑道，在南航降落時兩機僅相距約1,800米。

空管多次要求客機離開

初步調查報告內容顯示，MS Aviation GmbH客機未離開跑道時，另一南航班已獲准許降落，調查組正對所得數據和資料作深入分析，以確定事故發生的情況及因由，若有需要作出安全建議。

報告內容指，當日MS Aviation GmbH的客機，由菲律賓克拉克國際機場轉場往香港，機上有3名機組人員，並無載客。而中國南方航空的客機則由義烏飛往香港，載有171名乘客及8名機組人員。

南航客機當日在7時45分與航空交通管制通話，以便在07L跑道上着陸。航空交通管制當時回覆，着陸許可可能會稍遲發出。

而MS Aviation GmbH客機在7時46分着陸於07L跑道，其間航空交通管制多次聯絡，要求加快離開跑道。不過南航客機在7時47分獲准降落，並於14秒後已在07L跑道着陸，此時MS Aviation GmbH客機仍在07L跑道上，尚未到達快速出口道A7。在南航降落時兩機僅相距大約1,800米。

今次事故的調查組已會見MS Aviation GmbH客機的機組人員及航空交通管制員，並取得相關的飛行文件、維修記錄、飛行數據及天氣資料。而航空交通管理監視系統和先進地面監察系統的相關紀錄，及航空交通控制員與機師的無線電通話紀錄亦已收集。

調查組表示正對所得數據和資料作深入分析，以確定事故發生的情況及因由。倘有需要作出安全建議，會在調查報告公佈前向有關方面發佈。

■記者陳耀麟

上一則
上一則
台指港澳屬中國 列豬瘟疫區

下一則
下一則
港故事：男女老幼愛線面 31歲仔「線」出一片天